<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>admin &#8211; KONI Kabupaten Karimun</title>
	<atom:link href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/author/admin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun</link>
	<description>Official Website</description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 08:21:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>

<image>
	<url>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/wp-content/uploads/2022/10/cropped-koni-icon-32x32.png</url>
	<title>admin &#8211; KONI Kabupaten Karimun</title>
	<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Gelar Kejuaraan Bridge Asia 2022 di Jakarta, PB.GABSI Dorong Sports Tourism</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/gelar-kejuaraan-bridge-asia-2022-di-jakarta-pb-gabsi-dorong-sports-tourism/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/gelar-kejuaraan-bridge-asia-2022-di-jakarta-pb-gabsi-dorong-sports-tourism/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 08:21:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=333</guid>

					<description><![CDATA[Pengurus Besar Gabungan Bridge Seluruh Indonesia (PB.GABSI) yang dipimpin oleh Prof.Dr.Miranda S.Goeltom menggelar Kejuaraan Bridge tingkat Asia bertajuk ‘4th Asia cup Bridge Championshops’ di Lagoon, Hotel Sultan Jakarta tanggal 19 -25 Oktober 2022. Dalam sambutannya, Miranda sampaikan bahwa kompetisi tersebut dihadiri oleh 11 negara dengan jumlah atlet sekitar 200 orang. Beberapa negara yang berpartisipasi selain &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/gelar-kejuaraan-bridge-asia-2022-di-jakarta-pb-gabsi-dorong-sports-tourism/"> <span class="screen-reader-text">Gelar Kejuaraan Bridge Asia 2022 di Jakarta, PB.GABSI Dorong Sports Tourism</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/IMG-20221019-WA0052-1024x683-1.jpg" alt="" class="wp-image-4945"/></figure>



<p>Pengurus Besar Gabungan Bridge Seluruh Indonesia (PB.GABSI) yang dipimpin oleh Prof.Dr.Miranda S.Goeltom menggelar Kejuaraan Bridge tingkat Asia bertajuk ‘4th Asia cup Bridge Championshops’ di Lagoon, Hotel Sultan Jakarta tanggal 19 -25 Oktober 2022.</p>



<p>Dalam sambutannya, Miranda sampaikan bahwa kompetisi tersebut dihadiri oleh 11 negara dengan jumlah atlet sekitar 200 orang. Beberapa negara yang berpartisipasi selain tuan rumah Indonesia, antara lain Australia, Banglades, Hong Kong, Chinese Taipei, India, Jepang, Korea Selatan, Selandia Baru, Singapura, dan Thailand.</p>



<p>Sebelum meresmikan kejuaraan tingkat Asia, Menteri Pariwisata dan Ekonomi Kreatif (Menparekraf) Dr. Sandiaga Uno menyebut kejuaraan ini mendongkrak sports tourism di Tanah Air.</p>



<p>Hadirnya ratusan atlet Bridge di Jakarta dapat mendorong Sports Tourism. Momen kompetisi ini juga menjadi ajang promosi pariwisata Indonesia kepada para peserta yang hadir. Di sisi lain, penyelenggaraan kompetisi berada di Senayan, yang dekat dengan berbagai tempat wisata di Jakarta, baik wisata kuliner maupun lainnya.</p>



<p>Tak lupa, Miranda sampaikan terima kasih atas kehadiran para kontingen dan berharap mereka semua menikmati masa-masa di Ibu Kota Indonesia. Ketum PB.GABSI juga sampaikan kebanggaannya karena Indonesia menjadi tuan rumah.</p>



<p>Ketum KONI Pusat memberikan apresiasi terhadap kompetisi kali ini sebagai kejuaraan Bridge bergengsi pertama setelah Asian Games 2018. Ia menyampaikan apresiasi kepada PB.GABSI di bawah kepemimpinan Miranda Goeltom yang berhasil membuat Indonesia sebagai tuan rumah.</p>



<p>Selain itu, Ketum KONI Pusat mengajak semua peserta meningkatkan kualitas pertadingan Bridge di dunia, khususnya Asia. Menurutnya, Bridge adalah olahraga yang mengedepankan strategi dan memiliki nilai olahraga yakni persahabatan, saling menghormati, dan kejujuran. Salah satu keunikan Bridge adalah dapat dimainkan tanpa memandang latar belakang usia, jenis kelamin, dan usia pemainnya.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/gelar-kejuaraan-bridge-asia-2022-di-jakarta-pb-gabsi-dorong-sports-tourism/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ziarah ke TMPNU Kalibata, Ketum KONI Pusat Bertekad Melanjutkan Perjuangan Para Pahlawan</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan-2/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 08:20:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=331</guid>

					<description><![CDATA[Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman bersama jajaran pengurus dan staf melakukan ziarah ke Taman Makam Pahlawan Nasional Utama (TMPNU) Kalibata pada hari selasa tanggal 18 Oktober 2022. Ziarah tersebut masih dalam rangka memperingati Hari Ulang Tahun (HUT) KONI ke-84 yang jatuh pada tanggal 15 Oktober 2022 lalu. &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan-2/"> <span class="screen-reader-text">Ziarah ke TMPNU Kalibata, Ketum KONI Pusat Bertekad Melanjutkan Perjuangan Para Pahlawan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_0079-1.jpg" alt="" class="wp-image-4933"/></figure>



<p>Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman bersama jajaran pengurus dan staf melakukan ziarah ke Taman Makam Pahlawan Nasional Utama (TMPNU) Kalibata pada hari selasa tanggal 18 Oktober 2022. Ziarah tersebut masih dalam rangka memperingati Hari Ulang Tahun (HUT) KONI ke-84 yang jatuh pada tanggal 15 Oktober 2022 lalu.</p>



<p>Tujuan ziarah adalah memberikan penghormatan sekaligus mengenang para Pahlawan Nasional, khususnya yang berjasa untuk olahraga prestasi. Ketum KONI Pusat ingin agar seluruh pegiat olahraga prestasi melanjutkan perjuangan untuk mewujudkan cita-cita para Pahlawan.</p>



<p>“Dalam rangka HUT KONI ke-84 pada tanggal 15 Oktober 2022 yang lalu, saya beserta pengurus pusat melaksanakan ziarah ke TMPNU Kalibata dalam rangka memberikan penghormatan kepada para pahlawan, termasuk di dalamnya para pahlawan olahraga,” katanya.</p>



<p>Beberapa Pahlawan Nasional yang juga pahlawan di bidang olahraga dikunjungi oleh Ketum KONI Pusat beserta jajarannya. Beberapa yang dikunjungi antara lain makam Jenderal TNI Purn H.Surono Reksodimedjo yang merupakan Ketum KONI Pusat Kedua setelah Sri Sultan Hamengkubuwono IX, kemudian mantan Ketum Persatuan Bulutangkis&nbsp;Seluruh Indonesia (PBSI) 1963-1965 Mayjen TNI Purn Sukamto Sajidiman Mantan Ketum PBSI 1963-1965, Mantan Ketum Persatuan Sepak Bola Seluruh Indonesia (PSSI) 1983-1991 Marsdya TNI Purn H.Kardono Setjohardjono dan mantan Sekjen KONI Pusat Mayjen TNI Purn Drs. Gatot Soewagio Sastromihardjo.</p>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_0134.jpg" alt="" class="wp-image-4934"/></figure>



<p>Tak ketinggalan, Ketum KONI Pusat juga berkunjung ke makam Presiden Republik Indonesia (RI) Ketiga Prof.Dr.Ing. H.Bacharuddin Jusuf Habibie, Mantan Ketua MPR Taufiq Kiemas, Ani Yudhoyono, Mantan Kepala Staf Angkatan Darat (KASAD) Jendral TNI (Purn.) Pramono Edhie Wibowo, dan Mantan Pangdam DKI Letjen TNI Purn Norman Sasono, yang juga Ayah dari Ketum KONI Pusat.</p>



<p>“Ini untuk mengingatkan kita semua bahwa kita punya kewajiban melanjutkan cita-cita luhur perjuangan para Pahlawan. Insya Allah, saya beserta seluruh pengurus dengan dukungan seluruh masyarakat Indonesia kita mampu memberikan yang terbaik dalam pembinaan olahraga prestasi di Indonesia,” sambung Ketum KONI Pusat didampingi Kepala Protokol Garnizun Tetap Wilayah 1 Jakarta Letkol Inf Ernies.</p>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_0130-1.jpg" alt="" class="wp-image-4935"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kunjungi KONI Jawa Barat, Ketum KONI Pusat Berikan Apresiasi Tinggi Porprov XIV 2022</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/kunjungi-koni-jawa-barat-ketum-koni-pusat-berikan-apresiasi-tinggi-porprov-xiv-2022/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/kunjungi-koni-jawa-barat-ketum-koni-pusat-berikan-apresiasi-tinggi-porprov-xiv-2022/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:46:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=328</guid>

					<description><![CDATA[Tak lupa, Ahmad Saefudin mengapresiasi kinerja anggotanya, KONI Kabupaten/Kota di Jawa Barat. Menurutnya, berkat mereka Jawa Barat berprestasi pada PON XIX/2016 Jawa Barat dan PON XX/2021 Papua. Konsep Porprov tersebut diapresiasi oleh Ketum KONI Pusat. “Pembinaan olahraga prestasi yang dilakukan Jawa Barat ini terbukti berjalan dengan baik. Tidak mungkin Jawa Barat menjadi juara PON dua &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/kunjungi-koni-jawa-barat-ketum-koni-pusat-berikan-apresiasi-tinggi-porprov-xiv-2022/"> <span class="screen-reader-text">Kunjungi KONI Jawa Barat, Ketum KONI Pusat Berikan Apresiasi Tinggi Porprov XIV 2022</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter is-resized"><img loading="lazy" src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/IMG-20221020-WA0029-1024x450-1.jpg" alt="" class="wp-image-4948" width="1024" height="450"/></figure>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/IMG-20221020-WA0028-1024x768-1.jpg" alt="" class="wp-image-4949"/></figure>



<p>Tak lupa, Ahmad Saefudin mengapresiasi kinerja anggotanya, KONI Kabupaten/Kota di Jawa Barat. Menurutnya, berkat mereka Jawa Barat berprestasi pada PON XIX/2016 Jawa Barat dan PON XX/2021 Papua. Konsep Porprov tersebut diapresiasi oleh Ketum KONI Pusat.</p>



<p>“Pembinaan olahraga prestasi yang dilakukan Jawa Barat ini terbukti berjalan dengan baik. Tidak mungkin Jawa Barat menjadi juara PON dua kali berturut,” kata Ketum KONI Pusat mengapresiasi kinerja organisasi pembinaan olahraga di Jawa Barat mulai tingkat kabupaten/kota hingga provinsi.</p>



<p>“Saya selalu bilang ke provinsi-provinsi kalau mau maju, belajar dengan Jawa Barat karena sudah terbukti,” ujar Ketum KONI Pusat disambut tepuk tangan para hadirin. Marciano juga memberikan saran agar KONI Provinsi lainnya turut hadir meninjau Porprov XIV Jawa Barat.</p>



<p>Idealnya, Juara Porprov diharapkan adalah wakil provinsi ketika PON digelar. “Juara-juara Porprov harus menjadi juara PON, itu atlet-atlet masa depan kita. Saya berharap ada pemecahan rekor nasional dan internasional, itu menunjukkan keberhasilan penyelenggaraan,” sebut Ketum KONI Pusat.</p>



<p>Bibit atlet nasional berasal dari daerah, termasuk dari sentra olahraga di beberapa daerah yang mana program Kemenpora. Ketum KONI Pusat pesan agar ada keterlibatan KONI Provinsi dan cabor dalam sentra-sentra olahraga. “Tolong jemput bola, berikan masukan-masukan, itu anggaran negara yang harus memberikan hasil baik,” pesan Marciano.</p>



<p>Wakil I Ketum KONI Pusat, Mayjen TNI Purn Dr.Suwarno titipkan agar Jawa Barat membina cabor strategis seperti atletik dan renang, yang mana dapat mendongkrak peringkat Indonesia pada multievent internasional.</p>



<p>Wakil II Ketum KONI Pusat Mayjen TNI Purn Soedarmo ingatkan agar kerja sama KONI Pusat dengan BPJS ditindaklanjuti sebagai salah satu hasil Rakernas KONI 2022. Seluruh pelaku olahraga berhak atas jaminan sosial menurut perundang-undangan.</p>



<p>Selain itu, Soedarmo tegaskan agar cabor yang tidak produktif membina altet agar didegradasi. Lebih baik membina sedikit cabor namun fokus dan hasilnya prestasi.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/kunjungi-koni-jawa-barat-ketum-koni-pusat-berikan-apresiasi-tinggi-porprov-xiv-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Liga Santri Diharapkan Mampu Lahirkan Pemain Timnas Indonesia</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/liga-santri-diharapkan-mampu-lahirkan-pemain-timnas-indonesia/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/liga-santri-diharapkan-mampu-lahirkan-pemain-timnas-indonesia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 07:37:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=316</guid>

					<description><![CDATA[Pertandingan final Piala KASAD Liga Santri digelar pada Hari Sabtu tanggal 22 Oktober 2022, bertepatan pada Hari Santri 2022. Laga final mempertemukan Jawa Barat (Jabar) I yang diwakili Pondok Pesantren (Ponpes) Salafiyah Alfalah dan Jawa Timur (Jatim) III yang diwakili Ponpes Darul Huda Mayak Ponorogo. Bertanding di Stadion Madya Gelora Bung Karno (GBK), Senayan, Jakarta, &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/liga-santri-diharapkan-mampu-lahirkan-pemain-timnas-indonesia/"> <span class="screen-reader-text">Liga Santri Diharapkan Mampu Lahirkan Pemain Timnas Indonesia</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/IMG-20221022-WA00332-1024x637-1.jpg" alt="" class="wp-image-4954"/></figure>



<p>Pertandingan final Piala KASAD Liga Santri digelar pada Hari Sabtu tanggal 22 Oktober 2022, bertepatan pada Hari Santri 2022. Laga final mempertemukan Jawa Barat (Jabar) I yang diwakili Pondok Pesantren (Ponpes) Salafiyah Alfalah dan Jawa Timur (Jatim) III yang diwakili Ponpes Darul Huda Mayak Ponorogo.</p>



<p>Bertanding di Stadion Madya Gelora Bung Karno (GBK), Senayan, Jakarta, Jabar I menjadi juara usai menang drama adu penalti 5-4 atas Jatim III pasca pertandingan berakhir tanpa gol hingga akhir.</p>



<p>Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Pusat Letjen TNI Purn Marciano Norman mengapresiasi kegiatan tersebut. “Selaku Ketua Umum KONI Pusat, saya mengapresiasi kegiatan Piala KASAD Liga Santri kali ini dan berterima kasih kepada Bapak KASAD, Bapak Menpora, Bapak Menag, Bapak Ketum PSSI dan seluruh pihak yang mendukung,” kata Ketum KONI Pusat.</p>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/IMG-20221022-WA0027-1024x683-1.jpg" alt="" class="wp-image-4955"/></figure>



<p>“Dalam tujuan meraih prestasi dan meningkatkan peringkat Indonesia pada Olimpiade, kita harus menjaring berbagai potensi, salah satunya dari kalangan santri. Indonesia memiliki 26 ribu pesantren, ini potensi yang harus dijaring. Saya berharap dari Liga Santri ini akan muncul talenta-talenta hebat yang akan memperkuat Tim Nasional Sepak Bola Indonesia,” sambungnya.</p>



<p>“Mewakili segenap masyarakat olahraga prestasi di Indonesia, mengucapkan Selamat Hari Santri Nasional. Semoga santri kebanggaan Indonesia menjadi ahli di bidang agama dan juga berprestasi dalam olahraga,” tutup Marciano.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/liga-santri-diharapkan-mampu-lahirkan-pemain-timnas-indonesia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tekad untuk Peningkatan Kualitas Pembinaan Olahraga Prestasi pada Peringati HUT KONI ke-84</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/tekad-untuk-peningkatan-kualitas-pembinaan-olahraga-prestasi-pada-peringati-hut-koni-ke-84/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/tekad-untuk-peningkatan-kualitas-pembinaan-olahraga-prestasi-pada-peringati-hut-koni-ke-84/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 03:42:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=151</guid>

					<description><![CDATA[Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman tegaskan tekad KONI pada peringatan Hari Ulang Tahun (HUT) yang ke-84. KONI tepat berusia 84 Tahun pada Hari Sabtu tanggal 15 Oktober 2022 lalu namun diperingati pada Hari Senin, tanggal 17 Oktober 2022 di Kantor KONI Pusat Senayan. “Dalam ulang tahun ke-84 &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/tekad-untuk-peningkatan-kualitas-pembinaan-olahraga-prestasi-pada-peringati-hut-koni-ke-84/"> <span class="screen-reader-text">Tekad untuk Peningkatan Kualitas Pembinaan Olahraga Prestasi pada Peringati HUT KONI ke-84</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_9755.jpg" alt="" class="wp-image-4924"/></figure>



<p>Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman tegaskan tekad KONI pada peringatan Hari Ulang Tahun (HUT) yang ke-84. KONI tepat berusia 84 Tahun pada Hari Sabtu tanggal 15 Oktober 2022 lalu namun diperingati pada Hari Senin, tanggal 17 Oktober 2022 di Kantor KONI Pusat Senayan.</p>



<p>“Dalam ulang tahun ke-84 ini, kami semua bertekad untuk meningkatkan kualitas pembinaan olahraga prestasi. Ini harus karena kalau kita tidak meningkatkan kualitas pembinaan itu, tidak mungkin apa yang diharapkan sesuai Desain Besar Olahraga Nasional (DBON) akan tercapai. Tetap kita harus ‘Bersatu Menuju Prestasi Global’ bersama&nbsp; seluruh pemangku kebijakan dalam bidang olahraga,” ujar Marciano.</p>



<p>Peran KONI bersama anggotanya, baik itu induk cabang olahraga (cabor), KONI Provinsi hingga organisasi fungsional sangat penting dalam upaya wujudkan cita-cita DBON. “Mari kita menatap apa yang di cita-citakan DBON, untuk mencapai itu, peran KONI sangat-sangat penting,” ujarnya.</p>



<p>Marciano juga mengajak agar keluarga besar KONI Pusat melakukan langkah-langkah konkret dalam memajukan olahraga prestasi Tanah Air. “’Bersatu Dalam Meraih Prestasi Global’ itu tidak boleh hanya sebagai slogan saja, tetapi harus menjadi tekad kita bersama, diwujudkan dalam satu langkah yang konkret agar semua bisa tercapai dan ekspektasi Bangsa Indonesia terhadap prestasi olahraganya dapat tercapai/ Mari kita antar para patriot mengejar cita karna semua itu untuk harkat bangsa dan negara.</p>



<p>Satu tekad lagi yang harus dimiliki seluruh atlet olahraga prestasi adalah berprestasi tanpa doping. “Dari ulang tahun KONI yang ke 84 ini, tekad prestasi tanpa doping itu menjadi satu harapan kita semua. Saya minta seluruh cabang olahraga dan atlet dari manapun&nbsp; juga, mari kita meningkatkan prestasi kita tanpa doping. Indonesia Bisa,” tegas Marciano.</p>



<p>Tak lupa Ketum KONI Pusat sampaikan apresiasi atas pengorbanan dan pengabdian seluruh jajaran pengurus dan staf KONI Pusat. Kepada seluruh pegiat olahraga prestasi di Tanah Air juga disampaikan terima kasih dan apresiasi tinggi.</p>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_9832.jpg" alt="" class="wp-image-4926"/><figcaption>waketum III Drs.Tursandi Alwi, yang berulang tahun satu hari sebelum HUT KONI menerima potongan tumpeng pertama<br><br>Tanggal 15 Oktober 1938 ditetapkan sebagai HUT KONI karena hari pertama multievent olahraga yang digelar anak bangsa di era penjajahan. Pekan Olahraga Ikatan Sport Indonesia (ISI) diselenggarakan dengan tujuan mempersatukan Bangsa Indonesia dari berbagai latar belakang daerah (bangsa yang terjajah kolonialisme) sekaligus menunjukkan jati diri bangsa.</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_9849.jpg" alt="" class="wp-image-4927"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/tekad-untuk-peningkatan-kualitas-pembinaan-olahraga-prestasi-pada-peringati-hut-koni-ke-84/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ziarah ke TMPNU Kalibata, Ketum KONI Pusat Bertekad Melanjutkan Perjuangan Para Pahlawan</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 08:06:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=97</guid>

					<description><![CDATA[Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman bersama jajaran pengurus dan staf melakukan ziarah ke Taman Makam Pahlawan Nasional Utama (TMPNU) Kalibata pada hari selasa tanggal 18 Oktober 2022. Ziarah tersebut masih dalam rangka memperingati Hari Ulang Tahun (HUT) KONI ke-84 yang jatuh pada tanggal 15 Oktober 2022 lalu. &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan/"> <span class="screen-reader-text">Ziarah ke TMPNU Kalibata, Ketum KONI Pusat Bertekad Melanjutkan Perjuangan Para Pahlawan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_0079-1.jpg" alt="" class="wp-image-4933"/></figure>



<p>Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman bersama jajaran pengurus dan staf melakukan ziarah ke Taman Makam Pahlawan Nasional Utama (TMPNU) Kalibata pada hari selasa tanggal 18 Oktober 2022. Ziarah tersebut masih dalam rangka memperingati Hari Ulang Tahun (HUT) KONI ke-84 yang jatuh pada tanggal 15 Oktober 2022 lalu.</p>



<p>Tujuan ziarah adalah memberikan penghormatan sekaligus mengenang para Pahlawan Nasional, khususnya yang berjasa untuk olahraga prestasi. Ketum KONI Pusat ingin agar seluruh pegiat olahraga prestasi melanjutkan perjuangan untuk mewujudkan cita-cita para Pahlawan.</p>



<p>“Dalam rangka HUT KONI ke-84 pada tanggal 15 Oktober 2022 yang lalu, saya beserta pengurus pusat melaksanakan ziarah ke TMPNU Kalibata dalam rangka memberikan penghormatan kepada para pahlawan, termasuk di dalamnya para pahlawan olahraga,” katanya.</p>



<p>Beberapa Pahlawan Nasional yang juga pahlawan di bidang olahraga dikunjungi oleh Ketum KONI Pusat beserta jajarannya. Beberapa yang dikunjungi antara lain makam Jenderal TNI Purn H.Surono Reksodimedjo yang merupakan Ketum KONI Pusat Kedua setelah Sri Sultan Hamengkubuwono IX, kemudian mantan Ketum Persatuan Bulutangkis&nbsp;Seluruh Indonesia (PBSI) 1963-1965 Mayjen TNI Purn Sukamto Sajidiman Mantan Ketum PBSI 1963-1965, Mantan Ketum Persatuan Sepak Bola Seluruh Indonesia (PSSI) 1983-1991 Marsdya TNI Purn H.Kardono Setjohardjono dan mantan Sekjen KONI Pusat Mayjen TNI Purn Drs. Gatot Soewagio Sastromihardjo.</p>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_0134.jpg" alt="" class="wp-image-4934"/></figure>



<p>Tak ketinggalan, Ketum KONI Pusat juga berkunjung ke makam Presiden Republik Indonesia (RI) Ketiga Prof.Dr.Ing. H.Bacharuddin Jusuf Habibie, Mantan Ketua MPR Taufiq Kiemas, Ani Yudhoyono, Mantan Kepala Staf Angkatan Darat (KASAD) Jendral TNI (Purn.) Pramono Edhie Wibowo, dan Mantan Pangdam DKI Letjen TNI Purn Norman Sasono, yang juga Ayah dari Ketum KONI Pusat.</p>



<p>“Ini untuk mengingatkan kita semua bahwa kita punya kewajiban melanjutkan cita-cita luhur perjuangan para Pahlawan. Insya Allah, saya beserta seluruh pengurus dengan dukungan seluruh masyarakat Indonesia kita mampu memberikan yang terbaik dalam pembinaan olahraga prestasi di Indonesia,” sambung Ketum KONI Pusat didampingi Kepala Protokol Garnizun Tetap Wilayah 1 Jakarta Letkol Inf Ernies.</p>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/MG_0130-1.jpg" alt="" class="wp-image-4935"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/ziarah-ke-tmpnu-kalibata-ketum-koni-pusat-bertekad-melanjutkan-perjuangan-para-pahlawan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PB.PSI Diapresiasi karena Konsistensi dan Terobosan dalam Membina Cabor Squash Indonesia</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/pb-psi-diapresiasi-karena-konsistensi-dan-terobosan-dalam-membina-cabor-squash-indonesia/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/pb-psi-diapresiasi-karena-konsistensi-dan-terobosan-dalam-membina-cabor-squash-indonesia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 07:36:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<category><![CDATA[juara]]></category>
		<category><![CDATA[kepri]]></category>
		<category><![CDATA[koni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=87</guid>

					<description><![CDATA[Apresiasi diberikan kepada pembinaan Squash di Tanah Air yang melaksanakan program dengan konsisten dan bahkan membuat terobosan organisasi yang baik. Hal tersebut disampaikan oleh Menteri Pemuda dan Olahraga (Menpora) RI Prof.Dr.Zainudin Amali dan Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman. Pertama, karena Pengurus Besar Persatuan Squash Indonesia (PB.PSI) yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/pb-psi-diapresiasi-karena-konsistensi-dan-terobosan-dalam-membina-cabor-squash-indonesia/"> <span class="screen-reader-text">PB.PSI Diapresiasi karena Konsistensi dan Terobosan dalam Membina Cabor Squash Indonesia</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/4db60944-ed77-4011-bd69-eab3bb57670c-1024x645.jpg" alt="" class="wp-image-4940"/></figure>



<p>Apresiasi diberikan kepada pembinaan Squash di Tanah Air yang melaksanakan program dengan konsisten dan bahkan membuat terobosan organisasi yang baik. Hal tersebut disampaikan oleh Menteri Pemuda dan Olahraga (Menpora) RI Prof.Dr.Zainudin Amali dan Ketua Umum (Ketum) Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) Letjen TNI Purn Marciano Norman.</p>



<p>Pertama, karena Pengurus Besar Persatuan Squash Indonesia (PB.PSI) yang dipimpin oleh Prof.Dr.Hj.Sylviana Murni mampu menggelar Kejuaraan Nasional (Kejurnas) Squash secara konsisten. “Menjadi kewajiban pengurus cabang olahraga untuk menyelenggarakan Kejurnas, tahun lalu saya hadir di sini juga untuk Kejurnas Squash, ini membuktikan bahwa pola pembinaan Squash sudah ada di koridor yang benar,” kata Ketum KONI Pusat menyampaikan apresiasi.</p>



<p>Menpora juga memberikan apresiasi atas konsistensi PB.PSI. “Saya kira ini satu hal yang wajib dilakukan oleh semua cabor&nbsp; supaya pembinaan itu ada tempat untuk mengevaluasi dan menilai,” ujar Menpora menyinggung pentingnya Kejurnas.</p>



<p><br>“Kejurnas adalah salah satu cara untuk memantau pembinaan di daerah-daerah sudah sejauh mana. Pemerintah berterima kasih dan mengapresiasi PB.PSI yang melaksanakan kegiatan yang dirangkaikan dengan pelatihan wasit, Kejurnas, Rakernas dan terakhir pelatihan pelatih,” lanjutnya usai resmi membuka Kejurnas Squash Tahun 2022 di Kompleks GBK Senayan pada 19 Oktober 2022. Ketum PB.PSI jelaskan rangkaian kegiatan nasional tersebut dibuat guna efisiensi tenaga dan anggaran.</p>



<p>Kejurnas diikuti oleh 144 atlet yang mewakili belasan provinsi dari total 17 pengurus provinsi (Pengprov) PSI yang tersebar di Tanah Air. Beberapa provinsi yang hadir pada pembukaan antara lain Aceh, Banten, DKI Jakarta, Jawa Barat, Jawa Tengah, Jawa Timur, Jambi, Kalimantan Timur, Kalimantan Utara, Riau, Sumatera Selatan, Sumatera Utara, Sulawesi Selatan, dan Sulawesi Tenggara. &nbsp;Nomor pertandingan adalah nomor single dan ganda, baik putra maupun putri yang akan terbagi lagi dalam beberapa kelompok umur.<br><br>Para atlet juga akan menatap perhelatan multievent olahraga akbar nasional. Squash akan dipertandingkan di Sumatera Utara (Sumut) pada Pekan Olahraga Nasional (PON) XXI/2024 di Aceh – Sumut. Ketum KONI Pusat berharap agar tahun depan, para atlet terbaik provinsi dapat mengikuti kualifikasi di venue yang akan digunakan. “Mudah-mudahan venue di Sumut sudah jadi sehingga dapat digunakan untuk kualifikasi Squash pada PON XXI/2024 Aceh-Sumut,” ujarnya.</p>



<p>Guna mendapatkan atlet terbaik, Ketum KONI Pusat berpesan agar PB.PSI beserta seluruh pengprov memasyarakatkan olahraga Squash lebih gencar. “Saya mendorong Ketum PB.PSI untuk terus memasyarakatkan olahraga Squash ini. Venuenya tidak terlalu rumit, bisa saya sarankan untuk dimulai di sekolah, jadi sekolah-sekolah menyiapkan satu ruang untuk anak-anak belajar Squash, dengan demikian beberapa tahun ke depan atlet Squash akan berada di 34 provinsi dan prestasinya meningkat,” saran Ketum KONI Pusat.</p>



<p>Menpora mendukung usulan tersebut karena menurutnya banyak masyarakat yang belum tahu Squash. Ia yakin bila sudah disosialisasikan dengan baik, minat Squash akan meningkat. “Mereka pasti tertarik dengan olahraga ini,” sebut Menpora.</p>



<p>Usulan sosialisasi tengah dilaksanakan oleh PB.PSI. “Sesuai arahan Ketua Umum KONI Pusat agar terus sosialisasi Squash ke masyarakat, maka kami melakukan sosialisasi dengan nama Squash Goes to School, maka di sekolah akan di bangun lapangan Squash, kita mempunyai strategi membangun lapangan dari yang ekonomis, mahal bahkan&nbsp;<em>temporary</em>&nbsp;, jadi akan ada lapangan sementara,” terang anggota DPD-RI yang akrab disapa Mpok Sylvi.</p>



<p>Selain itu, PB.PSI membuat terobosan berupa kartu wasit digital. Itu merupakan yang pertama di dunia. Hal tersebut diapresiasi oleh seorang anggota Federasi Squash Asia asal Singapura yang hadir, yakni Robert Arfan Abdullah. “Indonesia sudah begini maju, Federasi internasional dan Ssia harus mengikuti,” sebut pria yang masih memiliki darah Indonesia. Ia pun takjub dengan penyelenggaraan Kejurnas yang baginya bagus seperti pertandingan internasional.</p>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img src="https://koni.or.id/wp-content/uploads/2022/10/4cce2150-daa9-4acb-835f-19715ec6f1ae-1024x612.jpg" alt="" class="wp-image-4941"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/pb-psi-diapresiasi-karena-konsistensi-dan-terobosan-dalam-membina-cabor-squash-indonesia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Halo dunia!</title>
		<link>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/halo-dunia/</link>
					<comments>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/halo-dunia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 08:22:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tak Berkategori]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Selamt datang di WordPress. Ini adalah pos pertama Anda. Sunting atau hapus, kemudian mulai menulis!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Selamt datang di WordPress. Ini adalah pos pertama Anda. Sunting atau hapus, kemudian mulai menulis!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://doriman1897.github.io/koni-kabkarimun/halo-dunia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
